<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>6月2日信息分享</title>
    <link href="/2023/06/04/2023_6_2/"/>
    <url>/2023/06/04/2023_6_2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="6月2日信息分享"><a href="#6月2日信息分享" class="headerlink" title="6月2日信息分享"></a>6月2日信息分享</h1><h2 id="神学是怎么一回事——如何认识、对待神学"><a href="#神学是怎么一回事——如何认识、对待神学" class="headerlink" title="神学是怎么一回事——如何认识、对待神学"></a>神学是怎么一回事——如何认识、对待神学</h2><p>分享者:迦勒</p><blockquote><p>(提摩太后书 1:13 ）你从我听的那纯正话语的规模，要用在基督耶稣里的信心和爱心，常常守着。</p></blockquote><blockquote><p>(犹大书 1:3 ）亲爱的弟兄啊，我想尽心写信给你们，论我们同得救恩的时候，就不得不写信劝你们，要为从前一次交付圣徒的真道竭力地争辩。</p></blockquote><h3 id="1-认识神学"><a href="#1-认识神学" class="headerlink" title="1.认识神学"></a>1.认识神学</h3><h4 id="神学的定义"><a href="#神学的定义" class="headerlink" title="神学的定义"></a>神学的定义</h4><p>我们常常视神学为洪水猛兽，认为这是很可怕的东西。这里面有许多是神学自身的问题，也有一些是我们的偏见。所以神学到底是什么，弟兄给出了解释。</p><blockquote><p>(罗马书 3:2 )凡事大有好处：第一是　神的圣言 (τὰ λόγια τοῦ θεοῦ) 交托他们。</p></blockquote><p>神学的希腊文是θεολογία，意思是“关于神圣事情的科学”。（这里的科学即严格建立于公理、事实的推理体系，而非狭隘的自然科学。）所以神学就是完全基于神的话语（即圣经）、严谨的、逻辑性强的科学体系。</p><ul><li>陈希曾弟兄曾经推荐过一些属灵书籍，里面既有 Vos的《圣经神学》，也有Louis Berkhof 的《系统神学》。这些内容，弟兄们称之为“福音真理”、“基要真理”。</li><li>我们虽然不讲“神学”这个词，但在我们的属灵生活中无时无刻都与神学发生关系。</li></ul><h4 id="从信经看神学"><a href="#从信经看神学" class="headerlink" title="从信经看神学"></a>从信经看神学</h4><p>异端借着歪曲圣经真理，给教会带来了许多非常负面的影响。为了抵挡、剿灭异端，解决教会遇到的难处、纷争，需要有弟兄起来对神的话有一个清楚明白的教导的时候，教会便召开会议，进行真理上的讨论，制定《信经》。</p><blockquote><p>(马太福音 28:19 )所以，你们要去，使万民作我的门徒，奉父、子、圣灵的名给他们施洗。</p></blockquote><p>早期的教会在诸多仪式中会有对信仰的宣告，后来人们不断给这些宣告填充了关于基督徒信仰最为基要的真理内容，再后来就成为了我们口中的“信经”。最精简的信经——《使徒信经》，就是由此而来，为所有教会所承认。</p><blockquote><p>（使徒信经摘录）我信上帝，全能的父，创造天地的主。我信我主耶稣基督，上帝的独生子；因着圣灵成孕，由童贞女马利亚所生；在本丢彼拉多手下受难，被钉于十字架，受死，埋葬……</p></blockquote><ul><li><p>公元 325 年，亚里乌斯主义败坏教义、否认三位一体、并在亚历山大城公然分裂教会。为了遏制教会分裂，在尼西亚召开第一次大公会议，制定了《尼西亚信经》（The Nicene Creed）。</p></li><li><p>公元 451 年，当时有不同的基督论产生，造成了东方教会的混乱。聂斯脱里(Nestorians)宣称基督具有神人二性并双重位格。犹提干(Eutyches)宣称基督只有一个位格，但也只有一个神性——因为基督的人性已被神性盖过，就如同一滴醋落入在大海里而消逝一般。应对混乱，拜占庭皇帝马仙召开第四次教会会议，重定信仰告白，制定《迦克墩信经》（The Chalcedonian Creed）。</p></li><li><p>公元 4 世纪（或5 世纪），相传一位非常属灵、敬虔的圣徒亚他拿修写出《亚他拿修信经》(The Athanasian Creed)，尽管经后人考证并非亚他拿修所著，但是这一信经以三位一体为主体、强调基督的神人二性的主旨，为教会做出很大贡献。</p></li><li><p>公元 1561 年，教会刚刚进行宗教改革，神圣罗马帝国对比利时改教的弟兄进行很大的迫害，认为他们是异端，要执行死刑。处在逼迫之中，弟兄们决定写下一份信仰告白，表明了改革的信仰是纯正的信仰，而非异端，就是《比利时信仰告白》（Belgic Confession）。</p></li><li><p>公元 1563 年，信义宗对于圣餐的领受出现问题，于是神圣罗马帝国选帝侯腓特烈三世——一位信仰上热心的弟兄——吩咐海德堡大学神学教授乌尔西努撰写一份教理问答，以便教导年轻人明白真理，也为牧师和教师提供教义指南，这就是《海德堡教理问答》（Heidelberg-Catechism），也被称为《基督徒追求敬虔的方法》( Method of Instrurction in the Christian Religion）。</p></li></ul><p>通过“信经”的历史，我们可以看到神学在历史上的一个发展，我们就可以说出神学的重要性、必要性在哪里。</p><h3 id="2-神学的必要性"><a href="#2-神学的必要性" class="headerlink" title="2.神学的必要性"></a>2.神学的必要性</h3><h4 id="（A）在真理的认识上进深"><a href="#（A）在真理的认识上进深" class="headerlink" title="（A）在真理的认识上进深"></a>（A）在真理的认识上进深</h4><blockquote><p>(希伯来书 1:3)他是　神荣耀所发的光辉，是　神本体的真像，常用他权能的命令托住万有。他洗净了人的罪，就坐在高天至大者的右边。</p></blockquote><p>“本体”是什么意思？我们难以理解。但从它的希腊文、拉丁文 (hypostasis) 的探讨，我们可以知道这是“实体、位格”之意，即圣子是与圣父同一的本质的一个位格。由此可见，神学知识能够让我们对圣经有更深的了解。</p><ul><li><p>教会对于真理的认识是不断在前进的。在尼西亚会议前，人们对三位一体的真理不明白，对基督论的真理没有清楚的表述，所以后来就产生了亚里乌斯主义的异端、聂斯脱里主义的异端、犹提干主义的异端。因为这些异端的出现，教会也开始更加认真地研读圣经，就制定了这么多的“信经”，人们在真理上就有更多的进步。</p></li><li><p>天主教时期，人们对救恩论也没有一个清楚明白的认识，于是就有“赎罪券”和各种黑暗情形的出现，弟兄们又是认真研读圣经，接着便开始了马丁·路德的改教运动。</p></li><li><p>神学的发展使我们在神的话语上有更深的认识。我们学习、了解神学，能帮助我们抵挡异端的破坏。</p></li></ul><h4 id="（B）对神学表明的真理的否定会产生严重的后果"><a href="#（B）对神学表明的真理的否定会产生严重的后果" class="headerlink" title="（B）对神学表明的真理的否定会产生严重的后果"></a>（B）对神学表明的真理的否定会产生严重的后果</h4><p>例：否认神人二性会犯的错误</p><ul><li><p>圣经教导我们，主耶稣是完全的神，是完全的人。所以，否认神人二性就是否定圣经。</p></li><li><p>不承认主耶稣的人性，只承认神性，就与后来主被钉十架、舍命牺牲矛盾——因为神是不死的——在救恩上都会有问题。</p></li><li><p>否认基督的神性，更是极大的谬误。</p></li></ul><h3 id="3-信徒的态度"><a href="#3-信徒的态度" class="headerlink" title="3.信徒的态度"></a>3.信徒的态度</h3><p>神学的立场是教会的必然立场，有什么样的神学就有什么样的教导，就有什么样的实行。教会整一个立场都有神学在支撑，如果没有神学，教会的行动也会出现问题。我们不必对神学进行过于深入研究，但应有基本的认识。</p><h2 id="耶和华指引道路必有预备"><a href="#耶和华指引道路必有预备" class="headerlink" title="耶和华指引道路必有预备"></a>耶和华指引道路必有预备</h2><p>分享者：子君 </p><h3 id="（1）信主的经历"><a href="#（1）信主的经历" class="headerlink" title="（1）信主的经历"></a>（1）信主的经历</h3><p> 由于姊妹从小内向，不善于表达也不愿意和父母沟通，导致年幼时期的姊妹一度陷入迷茫。</p><p>而当姊妹在考研的时候，又一度的陷入迷茫之中，由于考研压力过大，心思较重，对于自我的要求也非常高，导致姊妹进入了一个很不好的备考状态，没有喜乐的心在里面。并且还在备考期间得了严重的胃病。姊妹未信主时也曾经尝试去理解这些苦难的含义，甚至去接触了佛教的书籍，想要从中理解受苦的含义，但是并未深入。</p><p>姊妹认识神的契机是在一次与一位学姐的交谈中，听见学姐说“所有的一切神必有预备”，<strong>感受到了这份信仰的真实性和神圣性</strong>；并听到学姐竟然不将传福音的荣耀归于自己，而是归于那位在天上的神，“是神让我把这些话带给你”。姊妹被她的信仰所吸引，想要真正的深入去了解基督，了解这份信仰。</p><p>于是姊妹受学姐的邀请去到了当地的教会参加聚会。在青年团契中间，姊妹才真正认识到，原来青年人中也有很多像自己一样迷茫的弟兄姊妹，但是他们并不会只站在原地，他们有同路人的互勉，有教会时常的保护，有对圣经知识的了解，有对真理的追求。姊妹从中也认识到了人生的终极价值是在神家里面才能寻求的。于是姊妹接受了耶稣做她生命中的救主。</p><h3 id="（2）与神一起走旷野的经历"><a href="#（2）与神一起走旷野的经历" class="headerlink" title="（2）与神一起走旷野的经历"></a>（2）与神一起走旷野的经历</h3><h4 id="旷野的路"><a href="#旷野的路" class="headerlink" title="旷野的路"></a>旷野的路</h4><p>旷野是人人在生命中都要经历的一段路程，或长或短，无法避免。我们不可能不去走旷野，我们甚至可能一直驻留在旷野，一直身处迷茫的处境中。</p><p><strong>民数记</strong>中以色列人本来只需要走四十天的旷野，但是由于他们不断地悖逆，不断地离开神，四十天的路程他们走了四十年。其实旷野代表了我们人生的许多阶段，像是我们的童年，我们迷茫的大学阶段，我们找工作时进入社会的那段时间，都是我们的旷野。</p><p>然而感谢神的是姊妹在旷野仍然有神的预备。读博期间，姊妹进入了她人生中最大的旷野。读博期间需要去做科研，而做科研其实需要承担很大的风险，就和投资一样，没有高风险的投入，就无法承受高回报的产出。姊妹再度陷入迷茫之中，觉得做科研实在太困难了，实在无法战胜。忙忙碌碌两年，好像很忙碌，却好像仍然没有找到方向和意义。第三年，因疫情回家，有了时间去研读圣经。</p><blockquote><p>探子中有人论到所窥探之地，向以色列人报恶信，说：“我们所窥探、经过之地是吞吃居民之地，我们在那里所看见的人民都身量高大。 我们在那里看见亚衲族人，就是伟人；他们是伟人的后裔。据我们看，自己就如蚱蜢一样；据他们看，我们也是如此。”(民13：32-33)</p></blockquote><p>姊妹意识到其实有很多时候我们都如同十个探子，一直在高看困难和挫折，而轻看自己，轻看神的能力，信心时常不足。虽然前两年的科研是非常难，但是其实应该<strong>合乎中道</strong>地看待自己的能力，看待困难；在困难中经历神，与他更亲近。</p><h3 id="（3）得着的时机，等待的功课"><a href="#（3）得着的时机，等待的功课" class="headerlink" title="（3）得着的时机，等待的功课"></a>（3）得着的时机，等待的功课</h3><p><strong>可6：30-34</strong>中耶稣给那些来听道的人吃饼，五千人中，有人能先吃到，有人却要等待很久才能得到饱足，我们需要从中学习等待，神一定会把美好的结果经他手量过后给我们。</p><blockquote><p>我又转念：见日光之下，快跑的未必能赢；力战的未必得胜；智慧的未必得粮食；明哲的未必得资财；灵巧的未必得喜悦。所临到众人的是在乎当时的机会。 (传9：11)</p></blockquote><p>姊妹在读博时经历了做科研的迷茫，仿佛没有能力去应对巨大的风险，一度陷入了无能的自责和自卑中，但是圣经告诉我们，即使我们是非常的不堪，有时候会觉得自己没有能力，没有天赋，然而成事的乃在于耶和华，不在于我们。我们所应做的乃是在藉着环境多经历祂的自己，单单地仰望祂。</p><h2 id="补充：信仰包括知识的架构和经历"><a href="#补充：信仰包括知识的架构和经历" class="headerlink" title="补充：信仰包括知识的架构和经历"></a>补充：信仰包括知识的架构和经历</h2><h3 id="1、神学"><a href="#1、神学" class="headerlink" title="1、神学"></a>1、神学</h3><ul><li>知识的架构</li></ul><p>基督徒在信仰的道路中，一定要有知识的架构，不是他人说什么就是什么，他人要求什么就做什么。在教会历史中，欧美国家对知识架构的普遍认知度更加明显。因为中国历来被佛教、无神论思想冲击，在国内要学习马克思主义理论、邓小平理论、毛泽东思想…而在国外，他们文化的发展，事实上是在神学上不断递进的过程。</p><p>但是这些神学思想、教会历史的知识并不是用来争权柄的，更不是搞教会分裂的资本。马丁•路德列出反对赎罪券等95条论点，当初他这样做的目的并不是为了冲破权柄，而是希望有神的工作，得以让教会与圣徒有真理的看见。历史历代中神藉着一位位神的仆人，向我们解开了许许多多的真理，包括神学架构中的人论、基督论、圣灵论、教会论…告诉我们要有一个信仰的基础认识，一个符合真理的知识框架。</p><ul><li>辨别异端</li></ul><p>神学知识和圣经知识于我们除了是知识的架构，同时也是辨别异端的工具。辨别异端的依据乃与圣经和正统教会逐渐沉淀下来的神学知识——然而，圣经仍是最终的权威。</p><p>弟兄说：“当年纪慢慢大起来，进入教会里面参加一些服侍、一些学习，会慢慢发现需要教会的历史、神学的架构、圣经的知识，来分辨异端。比如当有些陌生人来到教会聚会时，需要及时发现一些可能危险问题的存在。”</p><p>建议：在现今有时间的情形下，我们需要学习神学知识。我们可以看长辈推荐的书籍、视频以及一些熟知的老师的课程，且在长辈的帮助与监督下学习这些课程，是非常有必要的。</p><h3 id="2、经历"><a href="#2、经历" class="headerlink" title="2、经历"></a>2、经历</h3><p>信仰的经历包括别人的经历和自己的经历。因为我们不可能完全照搬、复制别人的经历，所以别人的经历在某种程度上也是知识，比如圣经记载的关于以色列人轰轰烈烈出埃及的事迹，在以色列民是伟大的经历，在我们便是圣经中非常宝贵的知识和亮光。当然，灵眼开启的人，经上每一句话都将成为你生命的一部分。然而自己的经历会让我们对神的认识越来越深刻，逐日更像主。</p><h3 id="3、真信仰带出的三个效果"><a href="#3、真信仰带出的三个效果" class="headerlink" title="3、真信仰带出的三个效果"></a>3、真信仰带出的三个效果</h3><ul><li>理性的认知</li></ul><p>年轻的弟兄姊妹需要理性认识的启蒙，年轻的弟兄姊妹没有像长辈弟兄姊妹那样遭遇过重大的患难和疾病而信主的经历，更多的是在主日学里学习知识和教育，通过这些知识入门，并且更加深入地学习，在后期不断地追求而获得更清楚的认知，对真理有更全面的装备。</p><ul><li>感性的经历</li></ul><p>一个信徒入门后，在微小的事情上经历主，藉着这些经历，使弟兄姊妹对主的认识越来越深刻，就像原来只有一个轮廓的，现在画上了眼睛、鼻子、耳朵、手臂等，使认识更加的具体。有时候我们只有在经历过之后，才会知道之前明白的道理原来确实是这样，认识到神是真的爱我们，他在经历中也真带领我们，在迷茫中也真为我们指明方向。</p><ul><li>灵里的委身</li></ul><p>信仰如果没有带给我们委身，我们的信仰就会变得缥缈。在我们真信仰的过程中，应该会信得越来越坚定、越来越有毅力，不管发生什么，不管有多困难，都会对这个信仰笃信不疑。而在这个过程中，我们可能会因为各样的原因乏力，甚至怀疑信仰，所以我们需要有在灵里的委身。当然这个委身也不只是我们将自己摆上，乃是神在那里吸引我们，感动我们，让我们坚定不移地跟随他。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周五信息</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周五分享</tag>
      
      <tag>见证</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>5月26日信息分享</title>
    <link href="/2023/05/29/2023_5_26/"/>
    <url>/2023/05/29/2023_5_26/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="5月26日信息分享"><a href="#5月26日信息分享" class="headerlink" title="5月26日信息分享"></a>5月26日信息分享</h1><h2 id="祷告的功效——姊妹亲身经历的分享"><a href="#祷告的功效——姊妹亲身经历的分享" class="headerlink" title="祷告的功效——姊妹亲身经历的分享"></a>祷告的功效——姊妹亲身经历的分享</h2><p>分享者：择娜</p><p>圣经中记载了许多关于祷告的经文：</p><blockquote><p>你们要恒切祷告，在此警醒感恩。（歌罗西书4:2和合本）</p></blockquote><blockquote><p>应当一无挂虑，只要凡事藉着祷告、祈求，和感谢，将你们所要的告诉神。（腓立比书4:6和合本）</p></blockquote><blockquote><p>耶和华听了我的恳求；耶和华必收纳我的祷告。（诗篇6:9和合本）</p></blockquote><blockquote><p>总要警醒祷告，免得入了迷惑。你们心灵固然愿意，肉体却软弱了。（马太福音26:41和合本）</p></blockquote><p>“你们要恒切祷告，在此警醒感恩。”（歌罗西书4:2和合本）这是保罗对教会的劝勉——需要恒切祷告。这样的劝勉同样也为我们受用，我们需要恒切的祷告，才能够在祷告中警醒自己，感恩救主，时刻坚定自己信仰的根基，不偏行上行的道路。</p><p>在本周五晚上的团契聚会上，姊妹并没有具体引用哪一节经文，而是围绕着祷告这个永恒的主题，用自己的三个见证，向大家分享了祷告的功效的重要性，期盼大家可以在平时的生活中多祷告，多认真祷告，多求告主我们的神。</p><h3 id="1、个人经历的分享"><a href="#1、个人经历的分享" class="headerlink" title="1、个人经历的分享"></a>1、个人经历的分享</h3><p>姊妹分享了自己前一段时间在成都考驾驶证的经历，在考科目二的时候，考前匆匆祷告，但是因为压线没过。一方面是因为平时缺乏祷告，一方面是因为祷告不够警醒认真，所以失败了。因此第二次祷告时，姊妹祷告的比第一次要认真很多，因着神的恩典，有惊无险的考过了科目二。</p><p>这件事情让姊妹意识到了祷告的重要性，尤其是恒切祷告的重要性。祷告是我们与神交流最直接的途径，所以不能马虎，草草了事，要警醒、感恩。</p><h3 id="2、家庭经历的分享"><a href="#2、家庭经历的分享" class="headerlink" title="2、家庭经历的分享"></a>2、家庭经历的分享</h3><p>姊妹的弟弟在某平台交易的时候被骗了1万块钱，家里人得知之后，整个家庭陷入了一种压抑的气氛中。在报警后等待警方处理的漫长等待的焦虑中，姊妹的母亲——一位坚强的姊妹站了出来——主动拉起了姊妹的手，来到房间跪下切切的祷告。尽管不知道未来能不能追回这笔钱，但是在此时此刻，她们选择俯伏在主的面前，把心中的愁苦倾诉给神听。</p><p>发生了这件事情之后，尽管钱最终没有被追回，但是因着神的恩典，使姊妹一家之间的氛围更加的和睦，弟弟也不再调皮淘气，一家人与主之间的关系也更加亲密。</p><p>在姊妹的经历分享中，正如选本诗歌（712首）中第570首唱的那样</p><blockquote><p>我不知&#x2F;明天的道路&#x2F;每一天&#x2F;只为主活…有许多&#x2F;未来的事情&#x2F;我现在&#x2F;不能识透&#x2F;但我知&#x2F;谁管着明天&#x2F;我也知&#x2F;谁牵我手</p></blockquote><p>山会挪开，地会震动，但是主对我们的爱，永远不会改变，感谢主用他亘古不变的爱来爱我们。我们也需要在与主同行的日子里，切切祷告，就像腓立比书4:6说的那样，</p><blockquote><p>应当一无挂虑，只要凡事藉着祷告、祈求，和感谢，将你们所要的告诉神。(腓立比书4:6 和合本)</p></blockquote><h3 id="3、团契生活经历的分享"><a href="#3、团契生活经历的分享" class="headerlink" title="3、团契生活经历的分享"></a>3、团契生活经历的分享</h3><p>姊妹提到自己已经毕业了，也许今天是自己最后一次站在团契的台上和大家分享。姊妹很感恩团契这四年来对自己的陪伴和主对自己的扶持，在每一次心情灰暗的时候，就会唱一首弟兄分享给她的诗歌，《感谢我的救主》。每每都会感到心里有主的同在，受了许多的安慰。</p><p>姊妹也感叹时间过得很快，从大一刚进校园到大四毕业，四年来团契也发生了很大的变化，很多的问题得到了完善，聚会的形式也开始变得多样起来。感恩弟兄姐妹们陪伴的同时，也勉励了大一大二的弟弟妹妹们，盼望着他们可以一直走神的道路，不要偏行己路。</p><p>最后姊妹也提到自己马上要开始工作，有些担心自己作为班主任可能管理不好班级，不知道怎么和家长还有小朋友们相处，对于自己的未来也感到迷茫和压力。</p><p>但是，像马太福音26:41说的那样：</p><blockquote><p>总要警醒祷告，免得入了迷惑……(马太福音26:41 和合本)</p></blockquote><p>相信，只要因为祷告，常常祷告，恒切祷告，警醒祷告，感恩祷告，我们的救主肯定会来救赎我们，救我们脱离那灰暗的日子。</p><p>（另分享诗歌，天韵之声297《感谢我的救主》）</p><h2 id="上行之路"><a href="#上行之路" class="headerlink" title="上行之路"></a>上行之路</h2><p>分享者：逾格</p><h3 id="（1）不要轻易发怒"><a href="#（1）不要轻易发怒" class="headerlink" title="（1）不要轻易发怒"></a>（1）不要轻易发怒</h3><blockquote><p> （箴16:32）不轻易发怒的，胜过勇士；治服己心的，强如取城。</p></blockquote><blockquote><p>（箴6:6-11）懒惰人哪，你去察看蚂蚁的动作，就可得智慧。蚂蚁没有元帅，没有官长，没有君王，尚且在夏天预备食物，在收割时聚敛粮食。懒惰人哪，你要睡到几时呢？你何时睡醒呢？再睡片时，打盹片时，抱着手躺卧片时，你的贫穷就必如强盗速来，你的缺乏仿佛拿兵器的人来到。</p></blockquote><ul><li>发怒的坏处<br>弟兄作见证：在学校中参加一个创业项目，起初指导老师给他的印象温和智慧，随着一些同学退出该项目，项目个人压力变重，总是被迫参加一些无意义的会议。后来由于一些原因，老师误解某位学长的计划，无缘发怒，让弟兄感受到老师前后的反差，发怒使人面目可怕，进而思想前方道路如何。</li><li>发怒造成严重后果<br>不轻易发怒，能胜过勇士（箴16:32）发怒的时候言论不理智。</li></ul><p>圣经中的例子：</p><ol><li>出埃及的人们，尽管神按时给他们供应粮食食物，他们仍然向神发怒，最终只有进入迦南地，我们要思想发怒的后果。</li><li>耶稣总没有发怒的时候，温柔谦卑，与人无伤。在世上遭受苦难试炼时，也没有发怒和怨言，是我们效仿的榜样。</li></ol><h3 id="（2）克服懒惰"><a href="#（2）克服懒惰" class="headerlink" title="（2）克服懒惰"></a>（2）克服懒惰</h3><blockquote><p>（箴6:6-11）蚂蚁没有元帅，没有官长，没有君王，尚且在夏天预备食物，在收割时聚敛粮食。懒惰人哪，你要睡到几时呢？你何时睡醒呢？</p></blockquote><p>弟兄常常用这处圣经勉励自己，在生活中付诸实践，弟兄见证曾在暑假每天定闹钟鼓励自己战胜懒惰。懒惰是罪，与恐惧紧密相连。</p><p>懒惰的危害:</p><blockquote><p>（撒下11:2）一日，太阳平西，大卫从床上起来，在王宫的平顶上游行，看见一个妇人沐浴，容貌甚美。</p></blockquote><p>1.给了仇敌攻击的机会</p><p>大卫身为君王，在太阳平西时才起床，最终导致犯罪，要以大卫为教训。</p><p>2.让我们拒绝神的恩典和恩赐</p><p>在一个人受洗之后，最基本的事情就是每周参加主日聚会，但有些人会因为懒惰而不想去聚会，这是拒绝神的恩典。</p><p>3.拒绝改变</p><p>在聚会这件事情上也有许多懒惰的事情，如为了多睡觉，晚起从而导致聚会迟到。弟兄见证在家里的时候，由于父母的督促，每次都能准时去聚会，而在学校，聚会不迟到成为一个自觉性问题。一次他聚会前向神祷告，有心愿能早起聚会，最后成功准时聚会。有时候会觉得聚会频繁，心里抵触，但认真思想过后，不去聚会还能做什么呢，有什么比聚会更有意义呢，所以我们要目光长远，想天上的事，不要拘泥于地上的肉体的享乐。</p><p>克服懒惰也是一个自律问题，不能总是靠他人约束，环境也至关重要。</p><p>此外，团契也需更多的融入生活当中，是一体的而不是孤立的，彼此之间也要相互熟悉，当弟兄姊妹遭到难处时，代祷很重要，与喜乐的人要同乐，与哀哭的人要同哭（罗12:15），彼此代祷，不要懒惰。</p><h3 id="（3）要爱（林前13-13）"><a href="#（3）要爱（林前13-13）" class="headerlink" title="（3）要爱（林前13:13）"></a>（3）要爱（林前13:13）</h3><p>如今常存的有信，有望，有爱；这三样，其中最大的是爱。</p><p>爱是恒久忍耐，让我们走上行之路。</p><p>现如今，世上的爱变得畸形，对爱的理解单一</p><blockquote><p>（太24:12）“只因不法的事增多，许多人的爱心才渐渐冷淡了”。</p></blockquote><p>这个世界是缺爱的世界，我们需要努力学习爱的功课。</p><blockquote><p>（罗12:9-21）爱人不可虚假，恶要厌恶，善要亲近。爱弟兄，要彼此亲热；恭敬人，要彼此推让。殷勤不可懒惰。要心里火热，常常服侍主。在指望中要喜乐，在患难中要忍耐，祷告要恒切。圣徒缺乏要帮补，客要一味地款待。逼迫你们的，要给他们祝福，只要祝福，不可咒诅。与喜乐的人要同乐，与哀哭的人要同哭。要彼此同心，不要志气高大，倒要俯就卑微的人（“人”或作“事”）。不要自以为聪明。不要以恶报恶。众人以为美的事，要留心去作。若是能行，总要尽力与众人和睦。亲爱的弟兄，不要自己伸冤，宁可让步，听凭主怒（或作“让人发怒”）。因为经上记着：“主说，伸冤在我，我必报应。”所以，“你的仇敌若饿了，就给他吃；若渴了，就给他喝。因为你这样行，就是把炭火堆在他的头上。”你不可为恶所胜，反要以善胜恶。       </p></blockquote><p>这是基督徒的生活守则，也是爱的表现，我们做到了每一点，就更上一层楼。</p><blockquote><p>（约壹4:7-8）亲爱的弟兄啊，我们应当彼此相爱，因为爱是从　神来的。凡有爱心的，都是由　神而生，并且认识　神。没有爱心的，就不认识　神，因为　神就是爱。             </p></blockquote><p>要靠神支撑我们走这条上行之路，神是爱的源头，神以慈爱对我们。神爱我们，所以希望我们跟祂一样，神知道自己是完全的，所以希望我们跟祂一样。</p><blockquote><p>（彼前1:4）可以得着不能朽坏、不能玷污、不能衰残、为你们存留在天上的基业。</p></blockquote><p>把握当下，学习爱的功课，彼此激励，一起走上行之路。上行之路的结果就是更像神，不发怒，对人更有怜悯，有真切的改变。</p><h2 id="青年时光保守圣洁"><a href="#青年时光保守圣洁" class="headerlink" title="青年时光保守圣洁"></a>青年时光保守圣洁</h2><p>分享者:盛一</p><h3 id="1、两个少年，形成鲜明对比"><a href="#1、两个少年，形成鲜明对比" class="headerlink" title="1、两个少年，形成鲜明对比"></a>1、两个少年，形成鲜明对比</h3><h4 id="（1）约瑟成为我们的榜样"><a href="#（1）约瑟成为我们的榜样" class="headerlink" title="（1）约瑟成为我们的榜样"></a>（1）约瑟成为我们的榜样</h4><blockquote><p>【创39:6-12】波提乏将一切所有的都交在约瑟的手中，除了自己所吃的饭，别的事一概不知。约瑟原来秀雅俊美。这事以后，约瑟主人的妻，以目送情给约瑟，说：“你与我同寝吧！”约瑟不从，对他主人的妻说：“看哪，一切家务，我主人都不知道，他把所有的都交在我手里。在这家里没有比我大的，并且他没有留下一样不交给我，只留下了你，因为你是他的妻子。我怎能作这大恶，得罪神呢？”后来她天天和约瑟说，约瑟却不听从她，不与她同寝，也不和她在一处。有一天，约瑟进屋里去办事，家中人没有一个在那屋里，妇人就拉住他的衣裳，说：“你与我同寝吧！”约瑟把衣裳丢在妇人手里，跑到外边去了。</p></blockquote><p>在这个食色的时代，人们容易被外面的事物迷惑眼睛，忘乎本质。因为世界上没有永恒的美丽，所以我们要追求里面的美丽，约瑟就是一个里面美丽的人。波提乏妻子是一个食色的人，虽然她身份尊贵，而且物质生活条件丰富，但是圣经告诉我们，人在尊贵当中不能长久，一旦长久就会死亡</p><blockquote><p>【诗49:12】但人居尊贵中不能长久，如同死亡的畜类一样。</p></blockquote><p>盛一弟兄劝勉我们弟兄青年的时候心中要杜绝、弃绝色，逃避这些可能临到我们的试探。</p><p>波提乏的妻子对约瑟做了三样事情: 1.以目送情（目送秋波）。2.直白“你与我同寝吧”。 3.每日追求约瑟。</p><p>约瑟的反应值得我们学习：1.约瑟不从。2.清楚认识这是大恶。3.清楚这是得罪神的。在没有律法的时代，约瑟却清楚不能这样做，内心有很高的标准。4.逃。</p><ul><li><p>盛一弟兄大学时代的经历见证：弟兄年轻时候喜欢唱歌，班里的文艺委员一直软磨硬泡搭讪弟兄，要弟兄参加表演，弟兄被缠得心都烦了，实在不知道如何应对，就选择了逃跑。逃到外面去后受到了神的光照，后来在圣经里得到一句话</p><blockquote><p>【太8:22】任凭死人埋葬他们的死人，你跟从我吧！</p></blockquote><p>于是弟兄回到教室拒绝了那位同学，拿起书去另一个自习室去了。</p></li><li><p>还有一次，弟兄抄一个女同学的笔记，聊了几句，之后这位女同学对弟兄有了好感，这位女同学也是长得俊美，身材高挑。一次公开课，女同学传纸条给弟兄，邀请弟兄周六去露营，同行的都是女生，弟兄吓得后半节课跑了。</p></li></ul><p>约瑟也非常清醒，不和波提乏妻子待在一起，逃也要逃走，在魔鬼的试探面前得胜，在神面前保守住自己的身体。 </p><h4 id="（2）另一个青年成为警诫"><a href="#（2）另一个青年成为警诫" class="headerlink" title="（2）另一个青年成为警诫"></a>（2）另一个青年成为警诫</h4><blockquote><p>【箴7:18】你来，我们可以饱享爱情，直到早晨，我们可以彼此亲爱欢乐。</p></blockquote><blockquote><p>【箴7:21-25】淫妇用许多巧言诱他随从，用谄媚的嘴逼他同行。少年人立刻跟随她，好像牛往宰杀之地，又像愚昧人带锁链去受刑罚，直等箭穿他的肝，如同雀鸟急入网罗，却不知是自丧己命。众子啊，现在要听从我，留心听我口中的话。你的心不可偏向淫妇的道，不要入她的迷途。</p></blockquote><p>爱情与情欲的区别：情欲是对不得体事物的向往和激情的追求；爱情却是一种真正的生命之自发，专属两个人。这个少年人有意地向淫妇的家里走去，他显然属于情欲。弟兄们千万要小心，不要向淫妇的家靠近，要谨慎现时代的各种诱惑的手段。这个少年人主动地寻找淫妇，又被淫妇柔软的话折断了骨头，立刻跟从，亲嘴，身体就不洁净了。</p><h3 id="2、美丽少女的悲哀"><a href="#2、美丽少女的悲哀" class="headerlink" title="2、美丽少女的悲哀"></a>2、美丽少女的悲哀</h3><blockquote><p>【创34:1-2】利亚给雅各所生的女儿底拿出去，要见那地的女子们。那地的主希未人、哈抹的儿子示剑看见她，就拉住她与她行淫，玷辱她。</p></blockquote><p>底拿是家中的娇女，本身长得就美艳。要出去见那地的女子，出了家便失去了家的的保护。在她这种行为中亦可看出她心中有着炫耀美貌的目的。结果就招来祸端，被示剑玷污。</p><ul><li>盛一弟兄劝勉姊妹们，一定要小心，要注意三件事:</li><li>1.线上朋友圈少发美颜照，俗话说女为悦己者容，姊妹打扮大多是因为觉得有人欣赏、肯定自己。可是在网络上上传自己的美颜照，却可能会招来祸端被有心人惦记。所以可以设置三天可见，给自己留着看就好了。因为一张照片可能会引发凶案。底拿想要炫耀美貌，结果却被示剑强暴了。</li><li>2.见男士的时候不要打扮。</li><li>3.不该出场的场合和时机，不要打扮太惊艳。</li></ul><p>底拿成为我们姊妹的教训。</p><blockquote><p>【林前6:18-20】你们要逃避淫行。人所犯的，无论什么罪，都在身子以外；惟有行淫的，是得罪自己的身子。岂不知你们的身子就是圣灵的殿吗？这圣灵是从　神而来，住在你们里头的；并且你们不是自己的人，因为你们是重价买来的，所以要在你们的身子上荣耀神。</p></blockquote><blockquote><p>【帖前4:3-5】　神的旨意就是要你们成为圣洁，远避淫行；要你们各人晓得怎样用圣洁、尊贵守着自己的身体，不放纵私欲的邪情，像那不认识　神的外邦人。</p></blockquote><blockquote><p>【林后6:14】你们和不信的原不相配，不要同负一轭。义和不义有什么相交呢？光明和黑暗有什么相通呢？</p></blockquote><blockquote><p>【林后6:17】又说：“你们务要从他们中间出来，与他们分别，不要沾不洁净的物，我就收纳你们。</p></blockquote><ul><li>盛一弟兄又分享了一个二十年前的见证：一个国外的基督徒的女儿，她将近十八岁，她在妈妈面前哭，她说：“妈妈，同学都嘲笑我是处女，没有人喜欢我，我是不是有问题啊？”妈妈听后一方面很震惊，一方面心里充满喜乐和感恩。“孩子啊，你的身子才是最珍贵的，当这个世界充满罪恶，充满败坏的时候，你还是守着尊贵身子在主面前的人，主会祝福你，主会看重你的。”小姊妹的心得到安慰。</li></ul><p>同样把这位妈妈的话送给姊妹们。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周五信息</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周五分享</tag>
      
      <tag>见证</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>mail</title>
    <link href="/2023/05/20/submission/"/>
    <url>/2023/05/20/submission/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>欢迎各位肢体给团契的网站供稿。凡是在主话语里的供稿我们都接收！</p><p>投稿的邮箱为</p><figure class="highlight javascript"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs javascript">zhoushantuanqi@<span class="hljs-number">163.</span>com<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>愿神祝福大家！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>5月19日信息分享</title>
    <link href="/2023/05/19/2023_5_19/"/>
    <url>/2023/05/19/2023_5_19/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="5月19日信息分享"><a href="#5月19日信息分享" class="headerlink" title="5月19日信息分享"></a>5月19日信息分享</h1><h2 id="重回主爱——在姊妹身上的彰显"><a href="#重回主爱——在姊妹身上的彰显" class="headerlink" title="重回主爱——在姊妹身上的彰显"></a>重回主爱——在姊妹身上的彰显</h2><p>分享者：佳瑶</p><blockquote><p>大山可以挪开，&#x2F;小山可以迁移；&#x2F;但我的慈爱必不离开你；&#x2F;我平安的约也不迁移。&#x2F;这是怜恤你的耶和华说的。(以赛亚书 54:10 和合本)</p></blockquote><blockquote><p>但神实在听见了，&#x2F;他侧耳听了我祷告的声音。&#x2F;神是应当称颂的，&#x2F;他并没有推却我的祷告，&#x2F;也没有叫他的慈爱离开我。(诗篇66:19-20 和合本)</p></blockquote><blockquote><p>要常常喜乐，不住地祷告，凡事谢恩；因为这是神在基督耶稣里向你们所定的旨意。不要消灭圣灵的感动。(帖撒罗尼迦前书 5:16-19 和合本)</p></blockquote><h3 id="1、深受感动，回归主爱"><a href="#1、深受感动，回归主爱" class="headerlink" title="1、深受感动，回归主爱"></a>1、深受感动，回归主爱</h3><blockquote><p>大山可以挪开，&#x2F;小山可以迁移；&#x2F;但我的慈爱必不离开你；&#x2F;我平安的约也不迁移。&#x2F;这是怜恤你的耶和华说的。(以赛亚书 54:10 和合本) </p></blockquote><p>这是神给以色列百姓何等信实的应许。这应许带给以色列百姓极大的安慰和无比的喜乐。这应许，现今也同样适用在我们身上，叫我们能够确知神的真实可信，也能够体验神的慈爱永不改变。</p><ul><li><p>2023年1月25日，教会的老长辈离开世界，姊妹因为属灵光景不好，内心有抗拒，最终没有去参加丧事聚会，感觉十分亏欠。这次的事情，姊妹觉得自己在世界上待得太久，心变得“刚硬”。</p></li><li><p>2月4日的聚会，一开始姊妹以为是以站在讲台上分享为主题的聚会，因自身有些害怕站在讲台上分享，所以刚开始对这次聚会有抵触心理。</p></li><li><p>在听了一位长辈弟兄分享的关于以前文革时期基督徒因为信仰而被抓进监狱以及另外一位弟兄讲到的关于“先有心愿，再考虑自己的性格以及其他方面是否适合，再去操练、装备成为精兵”的经文之后，内心开始有触动。在学习操练过程中，我们可能会因为比如“我性格内向”“我害怕”等为借口，躲避掉操练，但这其实是在消灭圣灵的感动。</p></li><li><p>弟兄说：“有心愿的可以站起来”。弟兄姊妹一起唱选本诗歌179首，在唱第一遍的时候，姊妹看到很多弟兄姊妹站了起来，但是当时她没有站。第二遍唱这首诗歌，唱到第四节，姊妹站了起来。她说：“感觉一切都放下了，好像主在我身边，在我的身上有神迹，是主让我归回。在重新开始团契生活后，感觉到自己不一样，从前世界上的生活不是真的喜乐，但是当我重新开始正常的聚会之后，收获到的是从里面来的喜乐。”</p></li></ul><p>在姊妹的经历中，正如以赛亚书 54:10告诉我们的，我们弟兄姐妹都要有这样的信心，我们要知道神的慈爱永远不离开我们。不管大山可以挪开还是小山可以迁移，神的慈爱离开我们这件事你永远都不会看见。</p><h3 id="2、向主祷告交托，主慈爱相伴"><a href="#2、向主祷告交托，主慈爱相伴" class="headerlink" title="2、向主祷告交托，主慈爱相伴"></a>2、向主祷告交托，主慈爱相伴</h3><blockquote><p>但神实在听见了，&#x2F;他侧耳听了我祷告的声音。&#x2F;神是应当称颂的，&#x2F;他并没有推却我的祷告，&#x2F;也没有叫他的慈爱离开我。(诗篇66:19-20 和合本)</p></blockquote><ul><li>姊妹因为长时间没有参加团契聚会，对很多弟兄姊妹不熟悉和不认识，她将这件事放在了祷告中，在神的带领下，慢慢和弟兄姊妹熟悉了起来。另外，她也将家里人的属灵情况也向主交托，现在家里人也在主动和主沟通。</li></ul><h3 id="3、对待神以及圣灵的态度"><a href="#3、对待神以及圣灵的态度" class="headerlink" title="3、对待神以及圣灵的态度"></a>3、对待神以及圣灵的态度</h3><blockquote><p>要常常喜乐，不住地祷告，凡事谢恩；因为这是神在基督耶稣里向你们所定的旨意。不要消灭圣灵的感动。(帖撒罗尼迦前书 5:16-19 和合本)</p></blockquote><p>使徒保罗经常提醒我们要喜乐（腓3:1；4:4），靠着主的恩典和能力，学会在喜乐中与忧患共存（罗5:3）。在日常日常所行的一切事上，都要不住地祷告。在一切环境中向神谢恩，在一切大事和小事、好事和坏事上都感谢神，因为我们知道他掌管一切。</p><ul><li>姊妹说：“我在重新回归正常属灵生活后，觉得很喜乐，和之前忙碌于世界上的事感受到的焦虑非常不一样。还有，要凡事谢恩，其实我们在世界中时常有主的带领，我们要去数算主的恩典，因着他的带领，我们生活上时常顺利。另外，不要消灭圣灵的感动，就像我在参加复兴聚会时，在唱诗歌的过程中，是主的圣灵在我身上工作，让我深受感动，使我站了起来。”</li></ul><p>所以，在主里面，我们要常常喜乐，不住祷告，时常数算主的恩典，当圣灵来到的时候，切不可消灭了圣灵的感动。我们要知道，寻求耶和华的什么好处都不缺（诗34:10）。</p><h2 id="诗歌分享"><a href="#诗歌分享" class="headerlink" title="诗歌分享"></a>诗歌分享</h2><h3 id="1-《爱中相遇》分享者：王栋"><a href="#1-《爱中相遇》分享者：王栋" class="headerlink" title="(1)《爱中相遇》分享者：王栋"></a>(1)《爱中相遇》分享者：王栋</h3><p>在新大一的团契生活中，其实有很多时刻由于大家的不熟悉，给团契营造了一种严肃和拘谨的氛围，然而团契其实更需要我们营造爱的氛围，团契是我们神家孩子一同成长，相互学习的地方，我们是一群一同喜乐一同流泪的同行者，所以我们不应把团契当作一种重担，而应将他看作一种与世隔绝的释放。《爱中相遇》这首歌中写道：‘每一天渴望和你在爱中相遇，再一次把自己完全地献给你。’其实歌颂了弟兄姊妹在爱中与主相遇的美好经历，我们想要与主相遇在爱中，我们首先要学会爱身边的弟兄姊妹，关心和包容他们。唱诗欢颂的灵更加能带动聚会的气氛，将我们疲惫的身体从一周的世界生活中拉回来。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2023/05/21/ibfLaT6BcCXmdew.jpg" alt="爱中相遇"></p><h3 id="2-《敞开我的心》分享者：浩特"><a href="#2-《敞开我的心》分享者：浩特" class="headerlink" title="(2)《敞开我的心》分享者：浩特"></a>(2)《敞开我的心》分享者：浩特</h3><p>《敞开我的心》这首诗歌非常的简单，旋律也很柔和，诗歌所说的“敞开我的心歌唱”，只有我们敞开心扉向神歌唱时，才能真实感受它的同在，“就算面对风和浪，一定有你在身旁。”其实无论我们的生活是艰难或是一帆风顺，都是主亲手在扶着我们走，所以我们需要更多向祂敞开，向久久未和父母吐露心声的孩子一样坦诚在祂的面前，感受祂的慈爱和怜悯。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2023/05/21/sQhPtBzJnYD2GVL.jpg" alt="敞开我的心"></p><h3 id="3-《选本249首》分享者：约翰"><a href="#3-《选本249首》分享者：约翰" class="headerlink" title="(3)《选本249首》分享者：约翰"></a>(3)《选本249首》分享者：约翰</h3><p>如同圣经中<strong>诗篇100篇4节</strong>中所说，“当称谢进入他的门，当赞美进入他的院，当感谢他，称颂他的名！”无论我们年幼，无论我们灵命内心如何，神总是一手将我们带领，所以我们常常唱诗赞美，我们会唱诗记念，我们也会唱诗悔改，但为那一切罪和奴役的苦难唱诗比起来，我们唱诗歌的最重要目的乃是赞美敬拜，尊崇他为至高。249首中描述了神各样的品质：祂不误事，祂乐施恩，祂满怜悯，祂真公义，祂永不变……我们的神真的是一位全能全知的伟大父亲，他掌管万有，使我们享受祂的应许，活在祂的爱中。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2023/05/21/hGlxfwj5pkFQmie.jpg" alt="选本诗歌第249首"></p><h3 id="4-《选本692首》分享者：益帖"><a href="#4-《选本692首》分享者：益帖" class="headerlink" title="(4)《选本692首》分享者：益帖"></a>(4)《选本692首》分享者：益帖</h3><p><strong>诗篇51篇17节</strong>道：神所要的祭就是忧伤的灵；神啊忧伤痛悔的心，你必不轻看。我们常常犯罪而离开神，然后便陷入一个死循环中，犯罪，离弃神，悔改却遭受控告不敢来到神的面前，于是我们离家越来越远，我们和神越来越不亲近，这样的死循环的最终结果便是全然地流失，遭受魔鬼的吞吃。我们不必觉得自己犯下的罪孽是何等无法赦免（当然并不是给我们当作去犯罪的理由），因为无论怎么样的罪在我们这样污秽不堪的人身上都是理所应当的。然而当我们想到，如此不堪的我们居然由神的独生儿子为我们全然洗净时，我们陷在罪恶中的心便豁然开朗。向神悔改，为自己的过犯认罪悔改，成为合乎主用的器皿，这是我们每个神的孩子所要去追求的。诗中唱说：“你坐着为王，到永永远远，虽洪水翻腾，我坚定仰望你。”纵然我们的内心摇摆不定好像大海里的小舟，时时刻刻都有环境在不断冲击我们的内心，但是我们只需要知道，一切的一切都要过去，只有他不会改变，永远坐着为王，我们只需要眼目单单地仰望祂，相信他所赐下的恩惠够我们所用。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2023/05/21/sV3hjq2nruvTA7k.jpg" alt="选本诗歌第692首"></p><h3 id="5-《能不能》分享者：佳馨"><a href="#5-《能不能》分享者：佳馨" class="headerlink" title="(5)《能不能》分享者：佳馨"></a>(5)《能不能》分享者：佳馨</h3><p>能不能就让我留在你的同在里，能不能赐我力量让我更多爱你……浮世的繁华享受到尽头才发现是空虚，常常推脱的服侍回头观望才发现是亏欠。“能不能”，是在问自己，能否愿意付出自己的世界的时间去感受主的安息；“能不能”，也是在求告神，软弱的小孩子实在没有足够的信心和心志去全心服侍在神的面前，能否赐下感动的灵让我们再次回归，好像曾经那位幼年便常居殿中的学习者，仰望者。当我们定睛在祂的荣美时，世界上的一切便失去了原有的光彩，当我们全心投入，祂便欣然接受我们的回转，告诉我们，祂，凡事都能。</p><p><img src="https://s2.loli.net/2023/05/21/qV6U3dIjEi8p1xK.jpg" alt="能不能"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>周五信息</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>周五分享</tag>
      
      <tag>见证</tag>
      
      <tag>诗歌</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
